window.quizData=[
    {  //Q1
        question:"用心しろよ。誰かに見られたら、おれ _______ きみも縛り首になるぞ。",
        a:"どころか",
        b:"どころでなく",
        c:"ばかりに",
        d:"ばかりか",
        correct:"d",
    }, 
    {  //Q2
        question:"おれは _______ 、あいつに会えて嬉しいと思った。",
        a:"生まれ初めたら",
        b:"生まれて初めて",
        c:"生まれて初めたら",
        d:"生まれ初めて",
        correct:"b",
    },
    {  //Q3
        question:"どんなにすばらしいごちそうだったか、とても口では言えない _______ ですよ。",
        a:"くらい",
        b:"ほど",
        c:"ぎみ",
        d:"がち",
        correct:"a",
    },
    {  //Q4
        question:"わたしは地球外生命 _______ 本を書いています。",
        a:"にとって",
        b:"に対して",
        c:"によって",
        d:"に関する",
        correct:"d",
    },
    {  //Q5
        question:"それは奇妙な屋敷だった。 _______ 、とても屋敷には見えない。",
        a:"それでも",
        b:"やはり",
        c:"むしろ",
        d:"かわりに",
        correct:"c",
    },
    {  //Q6
        question:"A社の製品は、機能的にはたいした _______ が、B製品ほど複雑で高価でもなかった。",
        a:"ものはない",
        b:"ことはない",
        c:"ものだ",
        d:"ことだ",
        correct:"b",
    },
    {  //Q7
        question:"われわれが母なる自然 _______ 犯した罪は桁違いに増えている。",
        a:"に対して",
        b:"に反して",
        c:"に比べて",
        d:"にかわって",
        correct:"a",
    },
    {  //Q8
        question:"絵を描き、絵 _______ 暮らすことで、私は神聖なるときめきの形と色、音を体験するのです。",
        a:"最中に",
        b:"うちに",
        c:"の中に",
        d:"と共に",
        correct:"d",
    },
    {  //Q9
        question:"どうやら下での論争は終わった _______ ね。",
        a:"らしい",
        b:"よう",
        c:"みたい",
        d:"そう",
        correct:"c",
    },
    {  //Q10
        question:"「ちょっと待ってください」の _______ 「少々お待ちください」を使うとさらに丁寧な言い回しになります。",
        a:"かわりに",
        b:"かわって",
        c:"かかわって",
        d:"わりに",
        correct:"a",
    }
];
